>Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.

Try...catch используется для того, чтобы обрабатывать предсказуемые программистом ошибки, так называемые "исключения". Это могут быть ошибки со стороны сервера, или неверный тип данных от пользователя и т.д.
